做過傳銷/直銷，你問我答

而家冇乜點參與，只係繼續攞commission
唔打算再收下線

盡可能持平討論，但唔爆公司名唔自爆

冇人？

一開始點樣俾人洗腦

有冇真實搵大錢既個案

係咪冇哂朋友

個個揸跑車係真唔係?

月入幾皮真定假

我呢到冇咩洗腦講座，但group都好多「正面」資訊

有既我自己而家冇做都有平均幾千$收入
有上線真係每個月6位數字

我冇咩hard sell但初初開始都搞到冇左少少朋友

跑車就未必既，有人真係做得好不過一定唔係個個啱做

點揾客

朋友同online

想屌柒你但我又好想問

有無試過比人鬧
你覺得自己做過最無陰工既事係咩
夜晚你會唔會訓唔著

Sell乜野？同埋sell人野時點樣入手？

死仆街落地獄啦，希望你含家產

鬧反而真係冇
冇陰功係sell左個傻仔入黎但佢真係完全唔啱又唔識做
頭一個月有時啦

保健產品
用facebook page引人問

OK

support

你會講啲咩氹人落疊?

其實好少真係呃人因為一齊做都要成日見

但會氹人話好易做傻既都賺到囉

有咩唔可以係到問

係咪同d借錢公司有關係?

當年讀書 有幾個同學做緊
最後全部人都爭人錢

冇關啦
我果到支出唔算大，唔會叫人借錢

銷乜嘢先？係咪又係搵下線錢果D？

保健產品，但我主要都係搵客再同佢講可以sell
減低自己支出

amway

大把保健公司你估唔到架啦唔好chok我

利申做緊同樓主差唔多嘅野
不過銀碼大好多
想知樓主點睇依加銷售行業
你知啦 好多人都唔buy 啲sales 架嘛
比人做臭sales 個名
最諷刺係steve jobs, tim cook 出黎做發佈會sell 野其實佢哋咪又係sales 但啲人又受係咩心態

醫生律師呢d專業人士咪又係sell service
銷售本身冇問題，問題係銷售方法
比d仆街做臭左咪自己做返好佢

認同
根本上依個世界唔係我賺你錢就係你賺我錢
覺得做sales得罪你嘅咪算 你又唔係同我份工做fd
香港地唔做銷售根本冇咩可能搵大錢 唔計撈偏啦
起步點已經比有錢人低 做唔到醫生律師
打工安穩都只係假象

我認同打工係穩既，但好似隔離post巴打咁講失業仲開心

我自己覺得每月幾萬唔夠我玩姐，幾萬夠既話打工係一個好出路

你唔收，你d下線收人咪又係你既

老實講係架
戴返個頭盔廢時俾連登仔話我係到搵下線

巴打係咪802團隊

唔係 咩黎

你拉左入黎d 人，你唔做之後佢地做成點

有幾個都做得幾好，佢哋有咩諗唔通搞唔掂我都會俾下意見既
唔會就咁消失

入到黎做唔掂果d 係咪姐比你用好易搵到錢ge 假希望水左一筆

係
尤其是一開始我都傻下傻下咁同人講

用Facebook page
咁你一定係N字頭或者H字頭嘅公司

點解成日都要好感恩公司

ENG GP?旺角道一號

我個page冇開公司名
唔好chok我啦

一開始係咪比人拉去聽talk之後圍住你大叫再show自己點好點好都唔做走去做傳銷

康寶萊？

了解過最出名嗰幾間，amway我feel到係最好嘅，至少唔會係咁狼sell或者成日扮到好正面，真係偏向健康方面，不過舊同學搵過我，冇乜興趣，做客算。
康寶萊同Nuskin就真係好諗錢

我唔係俾talk sell
我第一個talk係做左一排自己搞
但我地班人都知市場好憎洗腦talk 所以個style偏向ted talk

但後來覺得成效唔大搞page好過

都話唔會答

我覺得公司只係睇佢commission plan 同產品
銷售手法係睇team 點做
姐係好似保險都有唔同team唔同風格

呢個好弱智
我覺得係防止人跳槽
同埋令人感覺正面掛

弱智，佢地話要用生活好開心ge 景象黎引人自己有興趣問點解你地每日咁開心
個個日日都係到苦惱緊點跑到條數就真

跑數就唔洗既，但做要比月費既真係自己睇住

冇人想知？

唔好搞錯 啲人唔係唔受sales
係唔受你 主要有兩大原因
1. You are selling trash
2. You are not a good salesman

我一路都覺得trash唔trash唔關佢係咪直銷事
當然啦做得差就一定唔會受

不過樓主係咪應該要define一下直銷同傳銷嘅分別？
一個係合法一個係犯法
但其實中國大陸係可以直銷

呢d 野只係形同虛設ge定義
實際玩法大同小異，唔洗坐貨咪一樣洗你腦要係咁拉人入黎/賣野就搵到錢

你有冇做過sales
連sell 都冇sell 過就比人屌
咁仲關唔關我係咪good salesman 或者 trash

咁我覺得當然做得唔好嘅話我自己都接受唔到自己啦

好聽d就人傳人，官腔就直銷，難聽d就傳銷
呢三樣嘢本質差唔多，傳銷直銷最大分別係政府承唔承認
直銷最基本概念係搵人去搵客sell product
傳銷係搵人去搵人（或sell 廢物eg白紙）
兩者本身界線其實好模糊

上面講過每team做法好唔同，我比較傾向分析做法黎話佢係邊種（但當然大部分好賺得既直銷人都係「搵人去搵人」，但其實冇犯法吹佢唔漲）

唔用搵人去搵人，淨賣product 根本賣唔知幾耐先夠數
想快又想打得穩個底個個都係搵腳，然後洗隻腳腦佢要搵腦,"複製","跟住系統走"

我自己偏向做法係培養消費者去sell，咁比較難害到人

早晨

傳銷保健產品=賣垃圾，搵笨柒接貨

同唔同意哩個說法？

樓主係charlie?

主要你加盟入局 垃圾去得幾多

至少係香港出名既都唔係
冇聽過名既唔清楚

唔知咩黎

邊隻狗糧最好食
想比屋企隻狗仔食好d

same same 目的都係搵人under自己跑數

你地每個月要跑數？

我唔做打手架！

我無做
唔跑數你食咩？一係人頭個數，一係貨數?

我唔知我對跑數理解有冇錯
但部分直/傳銷都係冇壓力底下做，
姐係你入左黎托柒都得（大把呢d人 ）

入到去托柒有錢分咩

冇㗎係去參與當玩，真係有呢d人

以前接觸過保健公司，接觸過果間無洗腦只會不停唱好公司既product，佢樣野幾夠疆真係叫人出去驗身，食前同食後自己對比
坊間有好多呢類型公司，唔排除都真係有好既product，amway都係因為做到有門市先覺得有信心啲

點睇丞燕？

佢個commission俾得幾孤寒
產品冇害既（但一定唔係好）

利申google睇資料

講座既？果d廢中廢老搞埋d嘢有時真係好撚on9

francine點睇

應該係洗腦講座既發源地
多得佢哋唔少

除左page同fd，其餘時間點搵客

我冇㗎啦始終只係當係額外收入
自己都有其他野做

點睇e字頭個間水機公司

唔肯定係咪同一間
食水唔算深

其實係點運作？不停拉人去買野，收下線commision?
平均每個月賺幾多？

你可以咁講既，但中間拉人形式好多唔同
我自己而家就平均8k，努力做緊果陣上過15k
有人賺更多，都有人做左半年1$都賺唔到

15k又唔算好多，當係兼職做？我以為有成50,60k最少

因為我做緊既都既平
你預d人平均買嘢都係買1000$左右

一個月洗一千？ 無底洞黎架喎

幾個月都零收入自己放棄啦

變零成本唔算難我覺得

咪姐係工餘時間幫Amway 做sales 然後氹人入局幫你sell 之後食佢佣

其實係架
你呢我記得係隔離post見過你

傳銷post 就有我係到

忠實fans

我而家都半退休狀態

Passive income 過支出就夠，我而家又收租又有傳銷嘅passive income 未夠30歲我已經去緊其他地方流浪緊。之前開post 比人話我到時無人請 我想講嘅係我已經退撚咗休...

一樣呀 我都無諗住再搵工

兩登係充滿住班廢人，日日講支爆 日日講爆煲 最後咪又係有堆人賺錢

我係咪開錯台 冇人

45個dislike 你

唔緊要
我開呢個post都係想為傳/直銷解下話
或者勸下人唔好不自量力人做佢又做

講明係傳銷俾人負評好正常

其實無話不自量力 你做一世嘅話都無問題，只係好多人想快姐

我意思係一心想不勞而獲既人可以收皮

有無做紅酒呀

成班垃圾 發夢以為可以唔洗做野發達
比人洗腦 幫人賣產品 揾客
用既時間仲多過返工 但又揾唔到錢
除非你做夠數 或者下線 做到數
都唔明點解會有水魚走去做

有時d人既意志好脆弱，比人洗多兩洗就自然撞左邪咁比錢，到醒返果陣唔忿氣又引人落搭，無限loop

啲公司成日廢up正面說話 好似耶撚個啲咁
叫人向善 去幫人
你係上線 你去幫下線 或者揾人加入
你係幫左佢改善生活 有好既未來

我屌 咪又係互相利用 關咩幫人事呀
點解人會的做直銷/傳銷
唔係你想幫人
你只係想揾快捷方法發達
根本就係貪錢 唔腳踏實地
啲公司成日會拎啲高層 賺幾多錢
什麼公司高層職位個啲人士
又話公司成日做善事
賣啲產品又貴過市面好多好多

但成功有幾多個
唔成功既又有幾多個
個個都係到發夢 以為可以成功

利申:有fd中左如新直銷
連工都 辭埋返pt 同做直銷
仲辛苦過返工 同揾錢仲小左
做左成日 直銷 咪又係揾唔到錢
根本幫人賺錢 揾客

年

你知咪好

識唔識佢地？

屌佢老味有阿joe係度

仆街呢批咪最撚雷，左上條女我識

定你係入面

冇

呢段可以套用係所有行業

有一點要講清楚既係直銷唔係快錢
想搵快錢去做地盤

唔識

例如一件野賣$220
我係最低level果個
我成功向個客sell到, 我分25%
我上線分35%
再上一級又分40%佣
咁都分晒d錢啦
件野唔洗成本嫁?
而我所知佢地都要出錢租場地同買貨
真係唔明直銷點運作
利申:做過h字頭

Car董😍

你當係將分店舖租同廣告費分俾人
通常直銷既出糧plan都有maximum，以防公司蝕錢

呢班友咩人黎

唔明
即係點
即係其實d貨成本低到微不足道?
件野賣$220
其實成本只係幾蚊雞咁樣?
所有唔怕分晒比人?
舖租就由高層承擔?

例如 件嘢萬寧同直銷都係 100$
原材料20$ ，萬寧大量分店舖租+請人 20$，廣告費20$，公司賺40

直銷公司都係材料20$，舖租10$，冇廣告，公司都係賺40，其餘既就俾直銷商

點睇教育美容個啲

教育一定最呃錢

佣高呀

其實法例有限制commission既量
所以佣金高既話一定係呃錢

唔好意思前排個post沉左我冇keep住留意

勝利道果頭果班成功人士

倫敦金？

傳銷撚

正確啲黎講係亮碧思傳銷撚

呢間嘢不停復活

點睇人有無做傳銷？
我有朋友叫我幫佢搶紅酒，話起旺角亞皆老街果頭，話自己爆咗quota,叫我借身分證俾佢
仲要唔係識左好耐嘅

前提係件野原材料真係一樣價錢/真係有「原材料價錢」

[quote]點睇人有無做傳銷？
我有朋友叫我幫佢搶紅酒，話起旺角亞皆老街果頭，話自己爆咗quota,叫我借身分證俾佢
仲要唔係識左好耐嘅 [/quote］

呢個一定身有屎

睇你點睇啦，我到而家都仲相信某5-6間直銷保健品公司質素好過曬市面上既產品

屌佢老母，頭先又搵人洗我腦

屌你仲有乜7joe董，呃撚夠晒啦，係怡安閣

無啦啦約你食飯，whatsapp講既嘢唔同曬，引導你去講自己生活既不如意
或者facebook post 埋d「正面」嘢，突然間好活躍，post埋d奇怪gathering

個名都㭍過人

no more?

前排先比fd叫左去勝利道果間

樓主入行果陣有冇比舊錢入貨先 而家點解唔繼續做？

通常都要，差在多與少

純粹覺得賺得好慢，妹下妹下
同本身做既初衷有出入

得閒睇下紀錄片 betting on zero
裡面講只有極少數人能夠賺錢 同埋啲傳銷公司害咗幾多人

近年有冇轉營去水d大陸人?
大陸人仲好呃喎

直銷可能有分別，因為有人真心想用product

我冇

做傳銷有咩初衷可言

被動收入
有既但唔夠洗

有個大學師兄個個人camcam地
有consultant grad e唔做走去nuskin 做sales
日日係到自己陶醉話自己啲野幾掂

nuskin 應該ok既，但開頭要比幾皮嘢姐

polyu?

你問佢定我

做咗咁耐，呃過幾多人落搭，昆咗幾多錢

真係「呃」既話我諗都有2-3個人

嘩 咁番工咪瘋狂搞野
唔怪得咁多人做

係 讀屋宇裝備

大家唔好見人做直銷就起曬綱先，
我相信呢個行業都係有好有壞，
遇到正常/好既直銷人你只要交代清楚你冇興趣既原因就得
唔好太婉轉因為佢會以為你對個行業有興趣但因某d原因唔做
當然會死纏爛打既就即刻屌9佢

我都係做直銷，我同你諗法一樣。每個人對收入穩唔穩定都有唔同睇法，我就在意於時間夠彈性。

我又想問你個問題：你有沒有試過你搵返黎既人結果跟左隔離team 既下線🙋🏼‍♂️

隔離team 冇試過，隔離公司試過